</div>

</div>

**中华人民共和国第十一届运动会**于2009年10月16日至2009年10月28日在[山东省举办](../Page/山东省.md "wikilink")\[1\]。本屆[全運會雖設](../Page/全運會.md "wikilink")33個大項、43個分項、362個小項，但實質上比上屆全運會新增一個項目。其中4個冬季項目已于2009年1月至4月在[瀋陽](../Page/瀋陽.md "wikilink")、[長春及](../Page/長春.md "wikilink")[青島率先進行](../Page/青島.md "wikilink")，而[馬拉松項目則在](../Page/馬拉松.md "wikilink")[北京舉行](../Page/北京.md "wikilink")。

賽事合共頒發1241面獎牌，最終[東道主山東以](../Page/東道主.md "wikilink")63面金牌、40面銀牌及43面銅牌的成績，排名獎牌榜之首，是自[九運會外](../Page/九運會.md "wikilink")，第三個以東道主身份名列獎牌榜第一的代表團\[2\]。另外，在本屆全運會上，有7人9次創超5項世界紀錄，3队12人21次創16項亞洲紀錄，5队29人52次創39項全國紀錄，5人12次創8項全國青年紀錄\[3\]，當中游泳運動員[劉子歌將女子](../Page/劉子歌.md "wikilink")200米蝶泳的世界紀錄提前兩秒，被賽會官方選為整屆賽事的亮點\[4\]。但另一方面，是屆全運會亦出現了不少的爭議，如賽事中先後發現有三位運動員服食禁藥參賽\[5\]、運動員不服裁決而拒絕離場\[6\]，均為賽事蒙上污點。儘管如此，本屆賽事卻被外界稱為「中國的[奧運會](../Page/奧運會.md "wikilink")」，反映了全運會的水平日漸提升。

## 背景

自[九運會後](../Page/九運會.md "wikilink")，中國體育總會取消過去全運會由[上海](../Page/上海.md "wikilink")、[北京](../Page/北京.md "wikilink")、[廣東三地輪流主辦的規定](../Page/廣東.md "wikilink")，並由各省市自行申辦，經[中华人民共和国国務院與中國體育總會投票下贏得主辦權](../Page/中华人民共和国国務院.md "wikilink")。2005年，山東省在沒有對手的情況下成為唯一一個申辦十一運會的省份，並於同年3月經中國體育總會和國務院同意下奪得第十一屆全運會的主辦權\[7\]。

## 象徵

### 會徽

十一運會的會徽名為「和谐中华、活力山东」，是由11个运动人形所组成，象徵著第十一屆全運會。會徽中所有的五種顏色：红、黄、蓝、绿、黑，代表了[北京奧運成功的伸廷](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，而會徽中的幾何圖形是源於山东[濟南出土的](../Page/濟南.md "wikilink")[戰國時期](../Page/戰國.md "wikilink")「错绿松石铜豆」上的「几何勾连雷纹」與[西漢時期的](../Page/西漢.md "wikilink")「规矩纹铜镜」上的规矩纹饰，設計者認為這蘊含了山东民间传统文化的精神气质。

是屆全運會的會徽是公開征集。由2007年7月30日展開征集活動至9月15日截止期間，十一運會組委會共收到3040件作品，分別來自全國31個省市以及[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳門這兩個](../Page/澳門.md "wikilink")[特別行政區](../Page/特別行政區.md "wikilink")。經過三次甄選後，勝出作品於2007年11月18日公開揭曉\[8\]。

### 吉祥物與口號

本屆全運會的吉祥物征集工作於2007年11月7日起展開，並於翌年10月14日公開結果。在464件作品，「[泰山童子](../Page/泰山童子.md "wikilink")」成為最終的吉祥物，其靈感源於[泰山石](../Page/泰山石.md "wikilink")。據設計者表示，「泰山童子」象徵著「生命之魂」、「健康与长寿」。同時暗示了東道主的熱情好容以及中华儿女的拼搏精神\[9\]\[10\]。

口號征集亦在同日公報，結在9700條作品中，「和谐中国 全民全运」成為本屆全運會的口號。

### 獎牌

本屆全運會的獎牌名為「璇宝」。據十一運會組委會表示，獎牌設計上把[大汶口文化的](../Page/大汶口文化.md "wikilink")「玉璇玑」與「云纹」融合於一起。造型设计上部分结构采用了镂空处理，取消了传统奖牌中的附加挂环，令奖牌可以直接穿过镂空结构进行悬挂。奖牌正面的十一运会会徽图案中，並镶有了八颗蓝宝石。設計者來自[山东工艺美术学院的](../Page/山东工艺美术学院.md "wikilink")4位教授與1位學生，他們認為獎牌表現出獎牌现代與充满了韵律之美\[11\]。

### 聖火傳遞

[thumb](../Page/檔案:11th_China_All_Game_Troch_Reply_Map.png.md "wikilink")→[天津](../Page/天津.md "wikilink")→[河北](../Page/河北.md "wikilink")[石家庄](../Page/石家庄.md "wikilink")→[辽宁](../Page/辽宁.md "wikilink")[沈阳](../Page/沈阳.md "wikilink")→[吉林](../Page/吉林.md "wikilink")[长春](../Page/长春.md "wikilink")→[黑龙江](../Page/黑龙江.md "wikilink")[哈尔滨](../Page/哈尔滨.md "wikilink")→[内蒙古](../Page/内蒙古.md "wikilink")[呼和浩特](../Page/呼和浩特.md "wikilink")→[山西](../Page/山西.md "wikilink")[太原](../Page/太原.md "wikilink")→[陕西](../Page/陕西.md "wikilink")[西安](../Page/西安.md "wikilink")→[宁夏](../Page/宁夏.md "wikilink")[银川](../Page/银川.md "wikilink")→[甘肃](../Page/甘肃.md "wikilink")[兰州](../Page/兰州.md "wikilink")→[青海](../Page/青海.md "wikilink")[西宁](../Page/西宁.md "wikilink")→[新疆](../Page/新疆.md "wikilink")[乌鲁木齐](../Page/乌鲁木齐.md "wikilink")→[西藏](../Page/西藏.md "wikilink")[拉萨](../Page/拉萨.md "wikilink")→[云南](../Page/云南.md "wikilink")[昆明](../Page/昆明.md "wikilink")→[四川](../Page/四川.md "wikilink")[成都](../Page/成都.md "wikilink")→[重庆](../Page/重庆.md "wikilink")→[贵州](../Page/贵州.md "wikilink")[贵阳](../Page/贵阳.md "wikilink")→[广西](../Page/广西.md "wikilink")[南宁](../Page/南宁.md "wikilink")→[湖南](../Page/湖南.md "wikilink")[长沙](../Page/长沙.md "wikilink")→[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")[武汉](../Page/武汉.md "wikilink")→[河南](../Page/河南.md "wikilink")[郑州](../Page/郑州.md "wikilink")→[安徽](../Page/安徽.md "wikilink")[合肥](../Page/合肥.md "wikilink")→[江西](../Page/江西.md "wikilink")[南昌](../Page/南昌.md "wikilink")→[广东](../Page/广东.md "wikilink")[广州](../Page/广州.md "wikilink")→[海南](../Page/海南.md "wikilink")[海口](../Page/海口.md "wikilink")→[澳门](../Page/澳门.md "wikilink")→[香港](../Page/香港.md "wikilink")→[福建](../Page/福建.md "wikilink")[福州](../Page/福州.md "wikilink")→[浙江](../Page/浙江.md "wikilink")[杭州](../Page/杭州.md "wikilink")→[上海](../Page/上海.md "wikilink")→[江苏](../Page/江苏.md "wikilink")[南京](../Page/南京.md "wikilink")→[山东](../Page/山东.md "wikilink")[青岛](../Page/青岛.md "wikilink")\]\]

本屆全運會的[火炬名為](../Page/火炬.md "wikilink")「如意」。「如意」長69厘米，頂部為如意造型，並以金色和银色为主色，火炬的上半部分配以金色柳叶纹和深灰色如意条纹。出火口處亦采取[荷花造型](../Page/荷花.md "wikilink")，有「东荷西柳」之意，這除了呼應全运会主场馆[濟南奧林匹克體育中心體育場外](../Page/濟南奧林匹克體育中心體育場.md "wikilink")，並突出了主办城市之一的[济南的特色](../Page/济南.md "wikilink")\[12\]\[13\]。

第十一屆全國運動會聖火火種2009年8月1日在[泰山之巔採集](../Page/泰山.md "wikilink")，象徵「國泰民安」。[北京奧運金牌得主](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會中華人民共和國代表團.md "wikilink")[張娟娟與](../Page/張娟娟.md "wikilink")[王峰利用自然光取得聖火](../Page/王峰.md "wikilink")\[14\]。8月16日[全國人大常委會委員長](../Page/全國人大常委會.md "wikilink")[吳邦國在](../Page/吳邦國.md "wikilink")[北京](../Page/北京.md "wikilink")[人民大會堂東門外廣場燃點主火炬](../Page/人民大會堂.md "wikilink")，聖火正式展開傳遞。

完成各省城的傳遞後，聖火會於山东境内傳遞，传递路线為﹕青岛→威海→烟台→潍坊→日照→临沂→枣庄→济宁→菏泽→聊城→德州→滨州→东营→淄博→莱芜→泰安→济南。火炬將在第十一屆全國運動會開幕前傳抵濟南主会场，並在10月16日開幕式上點燃聖火。

### 門票

十一運會的賽事、開幕式及閉幕式門票在2009年9月1日起於全國公開發售，統一由山東體育彩票管理中心獨家代理。山東以外的人士可通過[電話與](../Page/電話.md "wikilink")[互聯網購處門票](../Page/互聯網.md "wikilink")，每人每次只限購買門票一張\[15\]。門票格價則由二十[元至一百](../Page/人民幣.md "wikilink")\[16\]。

## 比赛项目

本屆全運會雖設33個比賽項目，實質上較[上屆賽事新增一項](../Page/中华人民共和国第十届运动会.md "wikilink")，為[自由式滑雪](../Page/自由式滑雪.md "wikilink")。另外，在362個小項中，共有5個為新增小項包括在足球項目中，本屆全運會增年齡組別，新設立青年組\[17\]，使足球項目比去屆全運會新增兩個小項。除此以外，女子水球亦成為本屆全運會新增的小項。再加上男子個人自由式滑雪及女子個人自由式滑雪小項，共有5個新增小項\[18\]。

## 开闭幕式

[中华人民共和国第十一届运动会开幕式於](../Page/中华人民共和国第十一届运动会开幕式.md "wikilink")2009年10月16日在濟南奧體中心體育場舉行，國家主席[胡錦濤](../Page/胡錦濤.md "wikilink")、國際奧委會主席[羅格等出席開幕式](../Page/羅格.md "wikilink")；[閉幕式於](../Page/中华人民共和国第十一届运动会闭幕式.md "wikilink")10月28日在濟南奧體中心體育館舉行，國務院總理[溫家寶宣佈第十一屆全運會閉幕](../Page/溫家寶.md "wikilink")。

## 參與代表團

本屆全運會共有45個代表團、10805位運動員參與。當中，以[廣東派出最多運動員](../Page/廣東.md "wikilink")，合共758人，其次為[江苏](../Page/江苏.md "wikilink")，他們派出了745人參賽。至於派出人數最少的為電力體協，他們只派出1人參與[跆拳道項目](../Page/跆拳道.md "wikilink")。下表為本屆參與全運會的代表團名單，代表團後的數字為派出運動員之數目\[19\]﹕

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會重慶代表團.md" title="wikilink">重慶</a> (139)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會香港代表團.md" title="wikilink">香港</a> (230)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會上海代表團.md" title="wikilink">上海</a> (716)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會寧夏代表團.md" title="wikilink">寧夏</a> (89)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會解放軍代表團.md" title="wikilink">解放軍</a> (638)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會湖北代表團.md" title="wikilink">湖北</a> (322)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會海南島代表團.md" title="wikilink">海南</a> (79)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會電力體協代表團.md" title="wikilink">電力體協</a> (1)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會浙江代表團.md" title="wikilink">浙江</a> (520)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會西藏代表團.md" title="wikilink">西藏</a> (42)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會陝西代表團.md" title="wikilink">陝西</a> (250)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會內蒙古代表團.md" title="wikilink">內蒙古</a> (142)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會江西代表團.md" title="wikilink">江西</a> (115)</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會黑龍江省代表團.md" title="wikilink">黑龍江</a> (294)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會貴州代表團.md" title="wikilink">貴州</a> (182)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會北京代表團.md" title="wikilink">北京</a> (628)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會雲南代表團.md" title="wikilink">雲南</a> (192)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會通信體協代表團.md" title="wikilink">通信體協</a> (28)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會山西代表團.md" title="wikilink">山西</a> (175)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會煤礦體協代表團.md" title="wikilink">煤礦體協</a> (16)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會江蘇代表團.md" title="wikilink">江蘇</a> (745)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會河南代表團.md" title="wikilink">河南</a> (356)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會廣西代表團.md" title="wikilink">廣西</a> (211)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會澳門代表團.md" title="wikilink">澳門</a> (62)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會冶金體協代表團.md" title="wikilink">冶金體協</a> (10)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會天津代表團.md" title="wikilink">天津</a> (395)</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會山東代表團.md" title="wikilink">山東</a> (701)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會林業體協代表團.md" title="wikilink">林業體協</a> (13)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會吉林代表團.md" title="wikilink">吉林</a> (158)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會河北代表團.md" title="wikilink">河北</a> (442)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會廣東代表團.md" title="wikilink">廣東</a> (758)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會安徽代表團.md" title="wikilink">安徽</a> (178)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會新疆生產建設兵團代表團.md" title="wikilink">新疆生產建設兵團</a> (3)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會四川代表團.md" title="wikilink">四川</a> (569)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會青海代表團.md" title="wikilink">青海</a> (51)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會遼寧代表團.md" title="wikilink">遼寧</a> (699)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會火車頭體協代表團.md" title="wikilink">火車頭體協</a> (18)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會航天體協代表團.md" title="wikilink">航天體協</a> (3)</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會甘肅代表團.md" title="wikilink">甘肅</a> (174)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會新疆代表團.md" title="wikilink">新疆</a> (174)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會水利江河體協代表團.md" title="wikilink">水利江河體協</a> (4)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會前衛體協代表團.md" title="wikilink">前衛體協</a> (17)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會金融體協代表團.md" title="wikilink">金融體協</a> (3)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會湖南代表團.md" title="wikilink">湖南</a> (203)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會航空體協代表團.md" title="wikilink">航空體協</a> (2)</li>
<li><a href="../Page/中華人民共和國第十一屆運動會福建代表團.md" title="wikilink">福建</a> (344)</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 比賽日程

本屆全運會競賽期歷時10個月，分為三個階段：

第一階段，2009年1月至4月。由於[2010年冬季奧運會將於明年](../Page/2010年冬季奧運會.md "wikilink")2月在[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[溫哥華舉行](../Page/溫哥華.md "wikilink")，與本屆全運會只間隔3個多月的時間。[国家体育总局從中國備戰冬奧會的實際需要出發](../Page/国家体育总局.md "wikilink")，確定十一運會4個冬季項目的決賽全部提前舉行。已舉辦了冰雪項目4個大項、16個小項的比賽，佔全部小項的4.4%。

第二階段，2009年7月至10月16日。因部分夏季項目的世界錦標賽或國際重要賽事的時間與本屆全運會比賽時間衝突或相距較近，同時考慮到[沙灘排球項目的氣候因素](../Page/沙灘排球.md "wikilink")，國家體育總局確定把這些項目的決賽安排在開幕式前舉行。共計15個項目、80小項的比賽，佔全部小項的22.1%。

第三階段，2009年10月16日全運會開幕至10月28日閉幕。將舉辦39個項目、266個小項的比賽，佔全部小項的73.5%。部分跨開幕式時間舉辦的項目，按比賽結束時間統計在這一時段之内。

| 第十一屆全國運動會各項目決賽時間、地點 |
| ------------------- |
| 項目                  |
| 速度滑冰                |
| 自由式滑雪               |
| 短道速度滑冰              |
| 花樣滑冰                |
| 網球團體賽               |
| 足球男子20歲以下組          |
| 手球女子                |
| 體操                  |
| 劍擊                  |
| 沙灘排球                |
| 乒乓球                 |
| 跆拳道                 |
| 跳水                  |
| 排球女子                |
| 足球女子青年組             |
| OP帆船                |
| 彈床                  |
| 武術套路                |
| 三項鐵人                |
| 羽毛球                 |
| 籃球女子                |
| 曲棍球女子               |
| 武術散打                |
| 賽艇                  |
| 單車                  |
| 水球女子                |
| 足球男子16歲以下組          |
| 足球女子成年組             |
| 花樣游泳                |
| 皮划艇激流回旋             |
| 藝術體操                |
| 舉重女子                |
| 射擊                  |
| 摔跤                  |
| 射箭                  |
| 游泳                  |
| 帆船                  |
| 帆板                  |
| 壘球                  |
| 棒球                  |
| 馬拉松                 |
| 馬術                  |
| 手球男子                |
| 排球男子                |
| 拳擊                  |
| 網球單項賽               |
| 柔道                  |
| 籃球男子                |
| 曲棍球男子               |
| 田徑                  |
| 水球男子                |
| 舉重男子                |
| 現代五項                |
| 皮划艇靜水               |
| 速度賽馬                |

## 比賽場館

本屆全運會以[济南奥体中心體育場為主場館](../Page/濟南奧林匹克體育中心體育場.md "wikilink")，主辦開幕式、閉幕式、田徑與足球賽事。另外，由於山東省欠缺冬項項目比賽場館，加上氣候問題，速度滑冰與自由式滑雪分別在[瀋陽和](../Page/瀋陽.md "wikilink")[長春舉行](../Page/長春.md "wikilink")\[20\]。同時，基於國家體育總局的規定，[馬拉松會在](../Page/馬拉松.md "wikilink")[北京舉行](../Page/北京.md "wikilink")\[21\]。下列為第11屆全運會的比賽場館：

<table>
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 70%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>項目</p></th>
<th><p>賽區</p></th>
<th><p>競賽場館</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>速度滑冰</p></td>
<td><p><a href="../Page/瀋陽.md" title="wikilink">瀋陽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沈阳解放军冰上训练基地.md" title="wikilink">沈阳解放军冰上训练基地</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>自由式滑雪</p></td>
<td><p><a href="../Page/長春.md" title="wikilink">長春</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/长春莲花山滑雪场.md" title="wikilink">长春莲花山滑雪场</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>網球</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南.md" title="wikilink">濟南</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心網球館.md" title="wikilink">濟南奧體中心網球館</a>(場)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子足球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育中心體育場.md" title="wikilink">山東省體育中心體育場</a>、外場(準決賽及1-4名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>體操</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心體育館.md" title="wikilink">濟南奧體中心體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>跳水</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心游泳跳水館.md" title="wikilink">濟南奧體中心游泳跳水館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子排球</p></td>
<td><p>濟南市<a href="../Page/章丘體育館.md" title="wikilink">章丘體育館</a>(1-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>蹦床</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心體育館.md" title="wikilink">濟南奧體中心體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子舉重</p></td>
<td><p>濟南<a href="../Page/皇亭體育館.md" title="wikilink">皇亭體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>國際式摔跤</p></td>
<td><p>濟南市歷城區體育館</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>游泳</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心游泳館.md" title="wikilink">濟南奧體中心游泳館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>馬術</p></td>
<td><p>濟南市歷城區賽馬場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>拳擊</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省交通學院(長清校區)體育館.md" title="wikilink">山東省交通學院(長清校區)體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>田徑</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟南奧體中心體育場.md" title="wikilink">濟南奧體中心體育場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>山地單車</p></td>
<td><p>濟南<a href="../Page/千佛山公園.md" title="wikilink">千佛山公園</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子舉重</p></td>
<td><p>濟南<a href="../Page/皇亭體育館.md" title="wikilink">皇亭體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公路單車</p></td>
<td><p>濟南南郊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子排球</p></td>
<td><p>濟南市<a href="../Page/章丘體育館.md" title="wikilink">章丘體育館</a>(1-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>速度賽馬</p></td>
<td><p>濟南市歷城區賽馬場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>曲棍球</p></td>
<td><p>省屬</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心曲棍球場.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心曲棍球場</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>BMX小輪車</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心自行車小輪車場.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心自行車小輪車場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>水球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育中心游泳館.md" title="wikilink">山東省體育中心游泳館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子足球<br />
(U16)</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育中心體育場.md" title="wikilink">山東省體育中心體育場</a>、外場 （小組賽、1/4決賽、1-4名決賽）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>場地單車</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心自行車館.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心自行車館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>射擊</p></td>
<td><p>山東省體育局訓練中心射擊館、飛碟靶場</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>壘球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心壘球場.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心壘球場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>棒球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心棒球場.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心棒球場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東省體育局訓練中心曲棍球場.md" title="wikilink">山東省體育局訓練中心曲棍球場</a>(1-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>短速速滑</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島.md" title="wikilink">青島</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/青島國信體育館.md" title="wikilink">青島國信體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>花樣滑冰</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島國信體育館.md" title="wikilink">青島國信體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子足球</p></td>
<td><p>青島<a href="../Page/弘城体育场.md" title="wikilink">弘城体育场</a>、青島<a href="../Page/天泰体育场.md" title="wikilink">天泰体育场</a>(小組賽、1/4決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>劍擊</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島大學體育館.md" title="wikilink">青島大學體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>沙灘排球</p></td>
<td><p>青島市<a href="../Page/黃島區.md" title="wikilink">黃島區</a><a href="../Page/金沙灘沙排場.md" title="wikilink">金沙灘沙排場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>乒乓球</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島國信體育館.md" title="wikilink">青島國信體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>羽毛球</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島國信體育館.md" title="wikilink">青島國信體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>OP帆船</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島奧林匹克帆船中心.md" title="wikilink">青島奧林匹克帆船中心</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/中國海洋大學(嶗山校區)體育館.md" title="wikilink">中國海洋大學(嶗山校區)體育館</a>(1-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>花樣游泳</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島國信游泳館.md" title="wikilink">青島國信游泳館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>射箭</p></td>
<td><p><a href="../Page/青島市體育運動學校射箭場.md" title="wikilink">青島市體育運動學校射箭場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子足球</p></td>
<td><p>青島<a href="../Page/弘城体育场.md" title="wikilink">弘城体育场</a>、青島<a href="../Page/天泰体育场.md" title="wikilink">天泰体育场</a>(小組賽、1/4決賽、1-4名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子排球</p></td>
<td><p><a href="../Page/中國石油大學(華東青岛校区)體育館.md" title="wikilink">中國石油大學(華東青岛校区)體育館</a>(小組賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子足球</p></td>
<td><p><a href="../Page/淄博.md" title="wikilink">淄博</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/淄博市體育中心體育場.md" title="wikilink">淄博市體育中心體育場</a>、<a href="../Page/臨淄區體育場.md" title="wikilink">臨淄區體育場</a>(小組賽、1/4決賽、5-8名決賽)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子足球(U16)</p></td>
<td><p><a href="../Page/淄博市體育中心體育場.md" title="wikilink">淄博市體育中心體育場</a>、<a href="../Page/臨淄區體育場.md" title="wikilink">臨淄區體育場</a>(小組賽、1/4決賽、5-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子排球</p></td>
<td><p>淄博市<a href="../Page/桓台體育館.md" title="wikilink">桓台體育館</a>(9-12名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>跆拳道</p></td>
<td><p><a href="../Page/棗莊.md" title="wikilink">棗莊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/棗莊滕州體育中心體育館.md" title="wikilink">棗莊滕州體育中心體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子足球</p></td>
<td><p><a href="../Page/棗莊滕州奧體中心體育場.md" title="wikilink">棗莊滕州奧體中心體育場</a>、<a href="../Page/滕州一中體育場.md" title="wikilink">滕州一中體育場</a>(小組賽、9-12名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子排球</p></td>
<td><p><a href="../Page/東營.md" title="wikilink">東營</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國石油大學(華東東營校区)體育館.md" title="wikilink">中國石油大學(華東東營校区)體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/煙台.md" title="wikilink">煙台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/煙台大學體育館.md" title="wikilink">煙台大學體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>現代五項</p></td>
<td><p><a href="../Page/煙台市體育公園.md" title="wikilink">煙台市體育公園游泳館</a>、射擊館、擊劍館、<a href="../Page/牟平區賽馬場.md" title="wikilink">牟平區賽馬場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子排球</p></td>
<td><p><a href="../Page/濰坊.md" title="wikilink">濰坊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/濰坊學院體育館.md" title="wikilink">濰坊學院體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/濰坊一中體育館.md" title="wikilink">濰坊一中體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子足球</p></td>
<td><p><a href="../Page/濰坊市體育中心體育場.md" title="wikilink">濰坊市體育中心體育場</a>、<a href="../Page/濰坊學院體育場.md" title="wikilink">濰坊學院體育場</a>(小組賽、1/4決賽、5-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/濟寧.md" title="wikilink">濟寧</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/濟寧市體育館.md" title="wikilink">濟寧市體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子足球</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰安市.md" title="wikilink">泰安</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/泰安市體育中心體育場.md" title="wikilink">泰安市體育中心體育場</a>、<a href="../Page/泰山學院體育場.md" title="wikilink">泰山學院體育場</a>(小組賽、9-12名)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子足球(U16)</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰安市體育中心體育場.md" title="wikilink">泰安市體育中心體育場</a>、<a href="../Page/泰山學院體育場.md" title="wikilink">泰山學院體育場</a>(小組賽、9-12名)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子排球</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東農業大學(南校區)體育館.md" title="wikilink">山東農業大學(南校區)體育館</a>(小組賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子手球</p></td>
<td><p><a href="../Page/威海.md" title="wikilink">威海</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威海市商業銀行體育館.md" title="wikilink">威海市商業銀行體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子足球(U18)</p></td>
<td><p><a href="../Page/威海市體育中心體育場.md" title="wikilink">威海市體育中心體育場</a>(小組賽、5-8名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子足球(U18)</p></td>
<td><p>威海<a href="../Page/榮成市體育中心體育場.md" title="wikilink">榮成市體育中心體育場</a>(小組賽、1-4名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三項鐵人</p></td>
<td><p><a href="../Page/威海市國際海水浴場.md" title="wikilink">威海市國際海水浴場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子手球</p></td>
<td><p><a href="../Page/威海市商業銀行體育館.md" title="wikilink">威海市商業銀行體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>賽艇</p></td>
<td><p><a href="../Page/日照市.md" title="wikilink">日照</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日照奧林匹克水上公園.md" title="wikilink">日照奧林匹克水上公園</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>激流回旋</p></td>
<td><p><a href="../Page/日照激流迴旋賽場.md" title="wikilink">日照激流迴旋賽場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>帆船</p></td>
<td><p><a href="../Page/日照世帆賽基地.md" title="wikilink">日照世帆賽基地</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>帆板</p></td>
<td><p><a href="../Page/日照世帆賽基地.md" title="wikilink">日照世帆賽基地</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>皮划艇</p></td>
<td><p><a href="../Page/日照奧林匹克水上公園.md" title="wikilink">日照奧林匹克水上公園</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女子排球</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊蕪.md" title="wikilink">萊蕪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萊蕪體育公園綜合體育館.md" title="wikilink">萊蕪體育公園綜合體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/臨沂.md" title="wikilink">臨沂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/臨沂市體育館.md" title="wikilink">臨沂市體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>藝術體操</p></td>
<td><p><a href="../Page/德州市.md" title="wikilink">德州</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德州體育中心體育館.md" title="wikilink">德州體育中心體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/德州體育中心體育館.md" title="wikilink">德州體育中心體育館</a>(9-12名決賽)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>男子籃球</p></td>
<td><p><a href="../Page/聊城.md" title="wikilink">聊城</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/聊城體育公園體育館.md" title="wikilink">聊城體育公園體育館</a>(小組賽)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>武術套路</p></td>
<td><p><a href="../Page/濱州.md" title="wikilink">濱州</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/濱州市奧體公園體育館.md" title="wikilink">濱州市奧體公園體育館</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>柔道</p></td>
<td><p><a href="../Page/濱州市奧體公園體育館.md" title="wikilink">濱州市奧體公園體育館</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>武術散打</p></td>
<td><p><a href="../Page/菏澤.md" title="wikilink">菏澤</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/菏澤演武樓.md" title="wikilink">菏澤演武樓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>馬拉松</p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京國際馬拉松賽.md" title="wikilink">北京國際馬拉松賽</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 賽事焦點

本屆全運會共設33個項目，當中包括[短道速滑](../Page/短道速滑.md "wikilink")、[花样滑冰](../Page/花样滑冰.md "wikilink")、[速度滑冰與](../Page/速度滑冰.md "wikilink")[自由式滑雪](../Page/自由式滑雪.md "wikilink")4個冬季項目，由於國際性賽事檔期的關係，該4項項目會於第一階段，即2009年1月最先進行，至4月結束\[22\]。至於女子手球、劍擊、跳水等項目亦因為世界錦標賽的展開而提早於第二階段(7月至9月初)舉行，其餘項目則在開幕式後舉行，稱之為第三階段。

### 開幕式前

#### 第一階段 - 1月至4月

第一階段為冬季項目，賽事會於[元旦起舉行](../Page/元旦.md "wikilink")，至4月完成﹕

  - **[速度滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會速度滑冰比賽.md "wikilink")**：本屆全運會的首面[金牌產生](../Page/金牌.md "wikilink")，[寧夏的](../Page/寧夏.md "wikilink")[于静於女子短距離全能小項贏得金牌](../Page/于静.md "wikilink")，是寧夏近20年首面的全運會金牌\[23\]；而[銀牌和](../Page/銀牌.md "wikilink")[銅牌分別由](../Page/銅牌.md "wikilink")[黑龍江的](../Page/黑龍江省.md "wikilink")[任慧與](../Page/任慧.md "wikilink")[王北星摘下](../Page/王北星.md "wikilink")\[24\]。
  - **[速度滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會速度滑冰比賽.md "wikilink")**：[黑龍江的](../Page/黑龍江省.md "wikilink")[于凤桐以總分](../Page/于凤桐.md "wikilink")143.880分奪得男子短距離小項的金牌。當中[張耀霖為](../Page/張耀霖.md "wikilink")[浙江取得一面銀牌](../Page/浙江.md "wikilink")，是自全運會設有冬季項目以來首位取得該項目獎牌的[江南運動員](../Page/江南.md "wikilink")\[25\]。
  - **[速度滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會速度滑冰比賽.md "wikilink")**：女子全能小項的金牌和銀牌分別由[解放軍的](../Page/解放軍.md "wikilink")[王霏與](../Page/王霏.md "wikilink")[吉佳所得](../Page/吉佳.md "wikilink")，她們分別以168.344分與169.809分贏得金、銀牌\[26\]。
  - **[速度滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會速度滑冰比賽.md "wikilink")**：本屆全運會速度滑冰的最後一面金牌由[吉林的](../Page/吉林.md "wikilink")[孫龍將於男子全能小項贏得](../Page/孫龍將.md "wikilink")，他於最後一項的比賽中反超前[黑龍江的](../Page/黑龍江.md "wikilink")[金鑫](../Page/金鑫.md "wikilink")，以161.371分奪得金牌\[27\]。
  - **[自由式滑雪](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自由式滑雪比賽.md "wikilink")**：來自[遼寧的](../Page/遼寧.md "wikilink")[李科於男子空中技巧小項爆冷力壓世界錦標賽冠軍與](../Page/李科.md "wikilink")[都靈冬季奧運金牌得主](../Page/2006年冬季奧林匹克運動會.md "wikilink")[韩晓鹏掄元](../Page/韩晓鹏.md "wikilink")，其隊友[贾宗洋則取得銅牌](../Page/贾宗洋.md "wikilink")\[28\]。
  - **[自由式滑雪](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自由式滑雪比賽.md "wikilink")**：[解放軍選手](../Page/解放軍.md "wikilink")[趙珊珊勇奪女子空中技巧項目金牌](../Page/趙珊珊.md "wikilink")。
  - **[短道速滑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會短道速滑比賽.md "wikilink")**﹕世界冠軍[王濛於女子](../Page/王濛_\(運動員\).md "wikilink")500米小項以43秒522為黑龍江贏得一面金牌，而銀牌和銅牌分別由[劉秋宏與](../Page/劉秋宏.md "wikilink")[周洋取得](../Page/周洋.md "wikilink")\[29\]。
  - **[短道速滑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會短道速滑比賽.md "wikilink")**﹕黑龍江的[馬云峰於男子](../Page/馬云峰.md "wikilink")500米小項中掄元。當中，銅牌得主為來自[河北的](../Page/河北.md "wikilink")[于继洋](../Page/于继洋.md "wikilink")，這是河北於本屆全運會的首面獎牌\[30\]。
  - **[短道速滑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會短道速滑比賽.md "wikilink")**﹕黑龍江於男、女接力小項中分別以4分13秒918及7分04秒032奪得金牌。為期三日的短道速滑項目結束，黑龍江包辦該項目的全部6面金牌\[31\]\[32\]。
  - **[花樣滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會花樣滑冰比賽.md "wikilink")**﹕[張丹](../Page/張丹.md "wikilink")、[張昊組合於雙人滑中以一個](../Page/張昊.md "wikilink")[三周接两周半连跳取得](../Page/三周接两周半连跳.md "wikilink")206.54分，成功蟬聯該小項的金牌，而[龐清](../Page/龐清.md "wikilink")、[佟健則屈居亞軍](../Page/佟健.md "wikilink")\[33\]。
  - **[花樣滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會花樣滑冰比賽.md "wikilink")**﹕山東的[劉艷於女子單人滑中以](../Page/劉艷.md "wikilink")210.83分掄元，這除了是本屆全運會中東道主奪得的首面金牌外，更是山東於歷屆全運會中的第一面冬季項目金牌\[34\]\[35\]。
  - **[花樣滑冰](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會花樣滑冰比賽.md "wikilink")**﹕男子個人滑中，黑龍江分別由[李成江](../Page/李成江.md "wikilink")、[吴家亮](../Page/吴家亮.md "wikilink")、[杨超包辦當中的三面獎牌](../Page/杨超.md "wikilink")。賽後，三屆冠軍李成江宣布退役\[36\]。

-----

#### 第二階段 - 7月至10月12日

由於如[世界女子手球錦標賽會於十一運會開幕式後舉行](../Page/世界女子手球錦標賽.md "wikilink")，故部份項目會提前進行﹕

  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕[女子團體小項率先於](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球女子團體比賽.md "wikilink")7月18日展開，代表[四川的國家隊成員](../Page/四川.md "wikilink")[鄭潔和](../Page/鄭潔.md "wikilink")[晏紫以](../Page/晏紫.md "wikilink")3-0輕取[山西](../Page/山西.md "wikilink")\[37\]。
  - **[足球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會足球比賽.md "wikilink")**﹕有主場之利的[山東於男子甲組小項旗開得勝](../Page/山東.md "wikilink")，以3-1戰勝[四川隊](../Page/四川.md "wikilink")\[38\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕以[鄭潔為主力的](../Page/鄭潔.md "wikilink")[四川隊於準決賽以](../Page/四川.md "wikilink")1-2不敵由[彭帅和](../Page/彭帅.md "wikilink")[张帅為代主的](../Page/张帅.md "wikilink")[天津隊](../Page/天津.md "wikilink")，未能晉身半決賽\[39\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕[江蘇於男子團體小項決賽中以](../Page/江蘇.md "wikilink")2-0擊敗[湖北](../Page/湖北.md "wikilink")，為江蘇再添一面金牌\[40\]。
  - **[足球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會足球比賽.md "wikilink")**﹕足球甲组决赛于8月1日举行，[上海队](../Page/上海.md "wikilink")3比0胜[广东队](../Page/广东.md "wikilink")，事隔26年再夺冠\[41\]\[42\]。
  - **[跆拳道](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會跆拳道比賽.md "wikilink")**﹕於9月11日進行的男子80公斤級小項中，來自[山東的](../Page/山東.md "wikilink")[趙林於淘汰賽中爆冷勝戰於](../Page/趙林.md "wikilink")[北京奧運取得](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會跆拳道比賽.md "wikilink")[銅牌的](../Page/銅牌.md "wikilink")[朱國](../Page/朱國.md "wikilink")，並於決賽中擊敗同是國家隊的[王浩](../Page/王浩_\(跆拳道運動員\).md "wikilink")，摘下一面[金牌](../Page/金牌.md "wikilink")\[43\]。
  - **[手球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會手球比賽.md "wikilink")**﹕女子手球賽事提前於9月11日展開，開幕戰中擁有多名國手的[安徽大勝](../Page/安徽.md "wikilink")[新疆](../Page/新疆.md "wikilink")。
  - **[跆拳道](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會跆拳道比賽.md "wikilink")**﹕國家隊成員[羅微在女子](../Page/羅微.md "wikilink")67公斤級小項決賽中勝出，為[北京摘下本屆全運會的第一面金牌](../Page/北京.md "wikilink")\[44\]。
  - **[手球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會手球比賽.md "wikilink")**﹕東道主山東於第4輪的小組賽中以兩球險勝廣東，四戰全勝，提出出線半決賽\[45\]。
  - **[擊劍](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會擊劍比賽.md "wikilink")**﹕擊劍項目展開，於男子個人重劍小頁中，國家隊成員兼賽前大熱[解永俊爆冷於淘汰賽首圈出局](../Page/解永俊.md "wikilink")，無緣獎牌。
  - **[體操](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會體操比賽.md "wikilink")**﹕由[黃旭等成員組成的](../Page/黃旭.md "wikilink")[廣東於男子團體賽中以](../Page/廣東.md "wikilink")265.765分的成績，贏得金牌，是全運會歷來首隊於此小項奪得三連冠的代表團。
  - **[擊劍](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會擊劍比賽.md "wikilink")**﹕來自[江蘇的肖愛華於女子花劍小項決賽輕取對手](../Page/江蘇.md "wikilink")，摘下一金，這是她五次於該小項贏得金牌\[46\]。
  - **[體操](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會體操比賽.md "wikilink")**﹕擁有[楊伊琳](../Page/楊伊琳.md "wikilink")、[李珊珊等國家隊隊員助陣的](../Page/李珊珊_\(體操運動員\).md "wikilink")[廣東隊於團體項目以](../Page/廣東.md "wikilink")0.025分不敵[上海](../Page/上海.md "wikilink")，未能於團體小項再下一城\[47\]。
  - **[手球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會手球比賽.md "wikilink")**﹕[解放軍於決賽中以一球險勝](../Page/解放軍.md "wikilink")[安徽](../Page/安徽.md "wikilink")，摘下本屆全運會首面的球類運動項目金牌\[48\]。
  - **[體操](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會體操比賽.md "wikilink")**﹕[鄒凯在單杠決賽中以](../Page/鄒凯.md "wikilink")15.250分贏得金牌，是目前唯一一位於全運會奪得兩面金牌的運動員\[49\]。
  - **[沙灘排球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會沙灘排球比賽.md "wikilink")**﹕王菲/田佳組合於[女子組決賽中以局數](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會女子沙灘排球比賽.md "wikilink")2-1力克對方，為[解放軍摘下第](../Page/解放軍.md "wikilink")20面金牌\[50\]
    。
  - **[乒乓球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會乒乓球比賽.md "wikilink")**﹕[王皓於男單決賽中以局數](../Page/王皓_\(乒乓球运动员\).md "wikilink")4-2反勝[馬龍](../Page/馬龍.md "wikilink")，奪得他第一面的全運會金牌\[51\]。
  - **[跳水](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會跳水比賽.md "wikilink")**﹕於女子團體小項中，[四川力壓有](../Page/四川.md "wikilink")[郭晶晶助陣的](../Page/郭晶晶.md "wikilink")[河北](../Page/河北.md "wikilink")，以59分的優勢衛冕金牌\[52\]。
  - **[跳水](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會跳水比賽.md "wikilink")**﹕第四次參加全運會的[吳敏霞於女子雙人三米跳板小項中贏得金牌](../Page/吳敏霞.md "wikilink")，這是她12年來的第一面全運會金牌\[53\]
    。

-----

### 開幕式後

#### 第一日

  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕來自[河北的](../Page/河北.md "wikilink")[李雪妹於女子](../Page/李雪妹.md "wikilink")500米計時賽中以破亞洲及全國紀錄的33秒898贏得了開幕式後的首面金牌\[54\]。
  - **[舉重](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會舉重比賽.md "wikilink")**﹕[湖南選手](../Page/湖南.md "wikilink")[王明娟於女子](../Page/王明娟.md "wikilink")48公公級小項決賽中以總成績220公印贏得金牌，同時她刷新了多個的世界紀錄與亞洲紀錄\[55\]。
  - **[羽毛球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會羽毛球比賽.md "wikilink")**﹕[浙江的](../Page/浙江.md "wikilink")[王琳於決賽中反勝](../Page/王琳.md "wikilink")[江蘇代表](../Page/江蘇.md "wikilink")[王適嫻](../Page/王適嫻.md "wikilink")2-1，贏得了本屆全運會第一面的個人羽毛球賽事的金牌\[56\]。
  - **[射擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射擊比賽.md "wikilink")**﹕於女子50米三姿步槍賽事中，[陝西的](../Page/陝西.md "wikilink")[武柳希以](../Page/武柳希.md "wikilink")688.3環奪得金牌，至於為中國於[雅典奧運摘下首金的](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會射擊比賽.md "wikilink")[杜麗意外失落獎牌](../Page/杜麗.md "wikilink")\[57\]。
  - **[射擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射擊比賽.md "wikilink")**﹕已參加過七次全運會的[高娥於女子多向飛碟小項以](../Page/高娥.md "wikilink")47歲的高齡獲得[銀牌](../Page/銀牌.md "wikilink")，是目前年紀最大的獎牌得主\[58\]。
  - **[武術散打](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會武術散打比賽.md "wikilink")**﹕世界冠軍、[陕西名将](../Page/陕西.md "wikilink")[敖特根巴特尔在男子](../Page/敖特根巴特尔.md "wikilink")77.5分斤級小項以2-0擊敗[山東對手](../Page/山東.md "wikilink")，成為該小項的金牌得主\[59\]。
  - **[摔跤](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會摔跤比賽.md "wikilink")**﹕摔跤項目正式展開，首日賽事中，三面金牌分别由[江西](../Page/江西.md "wikilink")、[北京與](../Page/北京.md "wikilink")[湖北三隊瓜分](../Page/湖北.md "wikilink")\[60\]
    。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕女子4x100自由游由[上海包辦金牌](../Page/上海.md "wikilink")。賽後，該小項的國家隊、上海隊成員[朱颖文宣佈退役](../Page/朱颖文.md "wikilink")\[61\]。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕[北京奧運與](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會游泳比賽.md "wikilink")[世界游泳錦標賽冠軍](../Page/2009年世界游泳錦標賽.md "wikilink")[張琳於男子](../Page/張琳.md "wikilink")400米自由游贏得他於是屆全運會的第一金。賽事，他曾表示希望取得六面金牌\[62\]。

#### 第二日

  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕於[世界田徑錦標賽掄元的](../Page/2009年世界田徑錦標賽.md "wikilink")[馬拉松運動員](../Page/馬拉松.md "wikilink")[白雪在全運會再下一城](../Page/白雪.md "wikilink")，是她於本年內的第二個錦標\[63\]。
  - **[射箭](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射箭比賽.md "wikilink")**﹕為中國贏得首面個人射箭奧運金牌的[張娟娟於本屆全運會女子個人賽中被](../Page/張娟娟.md "wikilink")[浙江選手淘汰出局](../Page/浙江.md "wikilink")，無緣16強\[64\]。
  - **[馬術](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會馬術比賽.md "wikilink")**﹕盛裝舞步團體賽，[廣東力克](../Page/廣東.md "wikilink")[新疆成功衛冕冠軍](../Page/新疆.md "wikilink")\[65\]。
  - **[籃球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會籃球比賽.md "wikilink")**﹕[解放軍以](../Page/解放軍.md "wikilink")22分之差輕取[遼寧掄元](../Page/遼寧.md "wikilink")，這面金牌是自[五運會後](../Page/五運會.md "wikilink")，解放軍女隊的第七面籃球項目金牌\[66\]。
  - **[摔跤](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會摔跤比賽.md "wikilink")**﹕[北京奧運](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會摔跤比賽.md "wikilink")[銀牌得主](../Page/銀牌.md "wikilink")[常永祥於男子古典式](../Page/常永祥.md "wikilink")74公斤級決賽以4分優勢戰勝踐手，繼[十運會後再次封王](../Page/十運會.md "wikilink")\[67\]。

#### 第三日

  - **[射擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射擊比賽.md "wikilink")**﹕[內蒙古於男子團體](../Page/內蒙古.md "wikilink")10米氣手槍小項摘金，這是他們於本屆全運會的首面金牌\[68\]。
  - **[馬術](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會馬術比賽.md "wikilink")**﹕[新疆代表](../Page/新疆.md "wikilink")[劉麗娜於盛裝舞步個人賽中以](../Page/劉麗娜.md "wikilink")5分之差力克[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")，奪得她第一面的全運會獎牌\[69\]。
  - **[舉重](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會舉重比賽.md "wikilink")**﹕首次參與全運會的[祁希慧於女子](../Page/祁希慧.md "wikilink")75公斤級以上小項贏得金牌，為[湖南再添一金](../Page/湖南.md "wikilink")。至於國家隊成員[穆爽爽僅取得第三](../Page/穆爽爽.md "wikilink")\[70\]。
  - **[賽艇](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會賽艇比賽.md "wikilink")**﹕東道主山東於女子八人单桨有舵手小項以6分13秒21的成绩奪冠\[71\]。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕於男子4x200米自由泳的決賽中，上海隊以3秒的時間壓倒北京，令[張琳無法完成其](../Page/張琳.md "wikilink")「六金夢」\[72\]。
  - **[射箭](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射箭比賽.md "wikilink")**﹕於90年代後出生的[祝珊珊於女子個人決賽擊敗來自](../Page/祝珊珊.md "wikilink")[新疆的對手](../Page/新疆.md "wikilink")。致於同日進行的銅牌賽則由前國家隊成員[钱佳灵勝出](../Page/钱佳灵.md "wikilink")\[73\]。
  - **[柔道](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會柔道比賽.md "wikilink")**﹕[廣東的](../Page/廣東.md "wikilink")[冼東妹於女子](../Page/冼東妹.md "wikilink")52公斤級決賽以一個「有效」取得勝利，重奪失落一屆的全運會金牌\[74\]。
  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕由4人組成的[山東隊於男子團體追逐刷新亞洲及全國記錄的速度下](../Page/山東.md "wikilink")，贏得了該小項的金牌\[75\]。
  - **[皮划艇激流迴旋](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會皮划艇激流迴旋比賽.md "wikilink")**﹕[廣東組合胡明海](../Page/廣東.md "wikilink")／舒俊榕於男子雙人艇以最快速度完成賽事，摘下金牌。同日進行的男子單人艇上，[山東則奪得他們全運會歷史上第一面的皮划艇激流迴旋項目金牌](../Page/山東.md "wikilink")\[76\]。
  - **[水球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會水球比賽.md "wikilink")**﹕[天津隊於最後一戰戰勝](../Page/天津.md "wikilink")[廣西](../Page/廣西.md "wikilink")，以四戰四勝的成績贏得冠軍\[77\]。
  - **[花樣游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會花樣游泳比賽.md "wikilink")**﹕於[2009年世界游泳錦標賽贏得首面花樣游泳錦標的姐妹組合](../Page/2009年世界游泳錦標賽.md "wikilink")[蔣文文](../Page/蔣文文.md "wikilink")、[蔣婷婷在女子雙人賽力壓對手](../Page/蔣婷婷.md "wikilink")，首奪全運會殊榮\[78\]。

#### 第四日

  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕[河南的](../Page/河南.md "wikilink")[田梦旭於男子](../Page/田梦旭.md "wikilink")10000米賽事力壓大熱[杨定宏](../Page/杨定宏.md "wikilink")、[董国建等大熱](../Page/董国建.md "wikilink")，拿下一面金牌\[79\]。
  - **[藝術體操](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會藝術體操比賽.md "wikilink")**﹕以國家隊為骨幹的[遼寧在團體全能賽以](../Page/遼寧.md "wikilink")50.300分排名第一，摘下本屆全運會最後一面的藝術體操金牌\[80\]
    。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕代表[上海出戰的](../Page/上海.md "wikilink")[劉子歌於女子](../Page/劉子歌.md "wikilink")200米碟泳憑超[世界紀錄](../Page/世界紀錄.md "wikilink")2秒的成績贏得金牌，是首位於全運會打破世界記錄的泳手\[81\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕女子單打第二圈賽事，[李娜因傷退出](../Page/李娜_\(網球運動員\).md "wikilink")，無緣爭奪獎牌\[82\]。
  - **[拳擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會拳擊比賽.md "wikilink")**﹕國家隊成員[夏文杰於男子](../Page/夏文杰.md "wikilink")64公斤級首輪賽事因傷無法完成賽事，提前出局，無緣取得生涯中的首面全運會獎牌。

#### 第五日

  - **[射擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射擊比賽.md "wikilink")**﹕代表[上海的](../Page/上海.md "wikilink")[金迪在男子雙向飛碟賽事中以](../Page/金迪.md "wikilink")142中的成績摘下是屆全運會最後一面的射擊項目金牌\[83\]。
  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕男、女子100米飛人誕生，金牌分別由[江蘇的](../Page/江蘇.md "wikilink")[陸斌及](../Page/陸斌.md "wikilink")[福建的](../Page/福建.md "wikilink")[王靜所瓜分](../Page/王静_\(运动员\).md "wikilink")\[84\]。
  - **[射箭](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射箭比賽.md "wikilink")**﹕女子團體決賽，雲南以1環之差險勝上海，首度贏得此殊榮。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕為[解放軍出戰的](../Page/解放軍.md "wikilink")[齊暉於女子](../Page/齊暉.md "wikilink")200米蛙泳以破亞洲記錄的2分21秒37奪冠\[85\]。
  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕兩個月於[世界田徑鎬標賽奪得男子競走冠軍的](../Page/2009年世界田徑錦標賽.md "wikilink")[王浩於十一運會的](../Page/王浩_\(田徑運動員\).md "wikilink")20公里競走再下一城，為[內蒙古再添金牌](../Page/內蒙古.md "wikilink")\[86\]。
  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕女子山地越野賽金牌由全國排名第一的[江蘇車手](../Page/江蘇.md "wikilink")[任成远奪得](../Page/任成远.md "wikilink")，她以領先銀牌得主一圈的情況下成為冠軍\[87\]。

#### 第六日

  - **[柔道](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會柔道比賽.md "wikilink")**﹕傳統柔道強隊[天津由於主力傷出的關係](../Page/天津.md "wikilink")，與多個小項的金牌無緣。在賽事的第三日，[窦书梅於女子](../Page/窦书梅.md "wikilink")70公斤級決賽勝出，終為這傳統強隊摘下一金\[88\]。
  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕於1992年出生，現時17歲的[陆敏佳於女子跳遠以](../Page/陆敏佳.md "wikilink")6米74掄元，是目前最年輕的田徑項目金牌得主\[89\]。
  - **[射箭](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會射箭比賽.md "wikilink")**﹕於男子團體八強賽戲劇性出線的[內蒙古以](../Page/內蒙古.md "wikilink")6環之差力壓大熱[新疆](../Page/新疆.md "wikilink")，首奪射箭金牌\[90\]。
  - **[馬術](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會馬術比賽.md "wikilink")**﹕歷經三日的競爭，[上海因](../Page/上海.md "wikilink")[廣東的犯錯](../Page/廣東.md "wikilink")，反勝後者，贏得冠軍\[91\]。
  - **[游泳](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會游泳比賽.md "wikilink")**﹕[山東的](../Page/山東.md "wikilink")[陈倩以破亞洲紀錄的](../Page/陈倩_\(游泳运动员\).md "wikilink")8分20秒36首到終點，贏得了女子800米自由泳的金牌\[92\]。
  - **[拳擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會拳擊比賽.md "wikilink")**﹕代表前衛體協的李超於51公斤級八強賽中淘汰上屆該小項的金牌得主[楊波](../Page/楊波_\(拳擊運動員\).md "wikilink")，晉身半決賽。由於拳擊項目沒有銅牌賽的關係，他已肯定為前衛取得一面獎牌。

#### 第七日

  - **[柔道](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會柔道比賽.md "wikilink")**﹕[雅典奧運](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[銀牌得主](../Page/銀牌.md "wikilink")[刘霞於女子無差別級決賽擊敗本年世界錦標賽冠軍](../Page/刘霞_\(柔道运动员\).md "wikilink")[刘欢缘](../Page/刘欢缘.md "wikilink")，贏得她第一面的全運會獎牌\[93\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕女子單打八強賽，3號種子[張帥以局數](../Page/張帥.md "wikilink")2:0擊敗2號種子[鄭潔](../Page/鄭潔.md "wikilink")，出線半決賽\[94\]。
  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕自行車項目的公路賽於本日舉行，來自[山東的](../Page/山東.md "wikilink")[李富玉以](../Page/李富玉.md "wikilink")53分45秒928贏得金牌\[95\]。
  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕第五度參與全運會的[李少杰於男子鐵餅決賽於最後一擲反勝](../Page/李少杰.md "wikilink")[吴健](../Page/吴健.md "wikilink")，第四次戴上金牌\[96\]。
  - **[棒球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會棒球比賽.md "wikilink")**﹕上屆賽事的金牌得主[天津與取得](../Page/天津.md "wikilink")[銅牌的](../Page/銅牌.md "wikilink")[解放軍於半決賽對壘](../Page/解放軍.md "wikilink")。最終後者以2-0戰勝對手。

#### 第八日

  - **[排球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會排球比賽.md "wikilink")**﹕衛冕冠軍[上海於半決賽以局數](../Page/上海.md "wikilink")3-0淘汰[江蘇](../Page/江蘇.md "wikilink")，晉身決賽\[97\]。
  - **[足球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會足球比賽.md "wikilink")**﹕東道主[山東憑](../Page/山東.md "wikilink")[杨阔与](../Page/杨阔.md "wikilink")[吴兴涵的進入](../Page/吴兴涵.md "wikilink")，以2-1擊敗[遼寧](../Page/遼寧.md "wikilink")，闖進決賽。
  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕[雅典奧運金牌得主](../Page/2004年夏季奧林匹克運動會田徑比賽.md "wikilink")[劉翔於男子](../Page/劉翔.md "wikilink")110米欄以13秒34首到終點，贏得他自傷癒復出後的第一個冠軍\[98\]。
  - **[現代五項](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會現代五項比賽.md "wikilink")**﹕連續三屆全運會贏得金牌的[钱震华於本屆賽事僅取得排七](../Page/钱震华.md "wikilink")，無緣獎牌。最終，金牌由[廣東的](../Page/廣東.md "wikilink")[王冠取得](../Page/王冠_\(现代五项运动员\).md "wikilink")\[99\]。
  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕女子公路團體賽，山東以1小时5分48秒479完成比賽，摘下一金\[100\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕[李喆](../Page/李喆.md "wikilink")/[彭帥組合於混雙決賽反勝](../Page/彭帥.md "wikilink")[北京组合](../Page/北京.md "wikilink")[于欣源](../Page/于欣源.md "wikilink")／[刘婉婷](../Page/刘婉婷.md "wikilink")，拿下開幕式後第一面的網球項目金牌\[101\]。

#### 第九日

  - **[田徑](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會田徑比賽.md "wikilink")**﹕接力賽展開，[廣東隊包辦了](../Page/廣東.md "wikilink")4x400男、女子小項的金牌\[102\]。
  - **[自行車](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會自行車比賽.md "wikilink")**﹕代表[香港出戰男子個人公路賽的](../Page/香港.md "wikilink")[黃金寶於賽事中以](../Page/黃金寶.md "wikilink")5小时35分09率先到達終點，為香港取得本屆全運會的首面金牌\[103\]。
  - **[拳擊](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會拳擊比賽.md "wikilink")**﹕拳擊項目的決賽於本日進行。最終，十位代表中國迎戰[北京奧運的運動員都贏得獎牌](../Page/2008年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")，當中七面為金牌\[104\]。
  - **[足球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會足球比賽.md "wikilink")**﹕由[中超球會](../Page/中超.md "wikilink")[山東魯能為骨幹的山東隊於男子U](../Page/山東魯能.md "wikilink")16決賽以4-1大破[遼寧](../Page/遼寧.md "wikilink")，成為該小項的金牌得主\[105\]。
  - **[皮划艇](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會皮划艇比賽.md "wikilink")**﹕北京奧運金牌得主[楊文軍於男子雙人](../Page/楊文軍_\(皮划艇運動員\).md "wikilink")1000米決賽不敵[廣東組合](../Page/廣東.md "wikilink")，無法衛冕\[106\]。
  - **[壘球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會壘球比賽.md "wikilink")**﹕[遼寧於決賽以](../Page/遼寧.md "wikilink")4-0挫下[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")，於賽事中封后\[107\]。

#### 第十日

  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕代表[天津的](../Page/天津.md "wikilink")[彭帥於女單決賽再下一城](../Page/彭帥.md "wikilink")，贏得金牌\[108\]。包括她之前已奪得女團、女雙和混雙的冠軍，她合共拿下4面金牌，除了是本屆全運會贏得最多金牌的運動員外，更是自全運會加入網球項目後首位包辦4面金牌的球手\[109\]。
  - **[足球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會足球比賽.md "wikilink")**﹕[遼寧憑](../Page/遼寧.md "wikilink")[馬曉旭於賽事最後一刻的入球以](../Page/馬曉旭.md "wikilink")1-0戰勝[江蘇](../Page/江蘇.md "wikilink")，奪得女子足球項目的金牌\[110\]。
  - **[馬術](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會馬術比賽.md "wikilink")**﹕[香港代表](../Page/香港.md "wikilink")[林立信以](../Page/林立信.md "wikilink")「零罰分」的成績力壓[廣東代表](../Page/廣東.md "wikilink")，贏得香港於是屆全運會第二面金牌，並刷新了香港於歷屆全運會的最佳成績\[111\]。
  - **[網球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會網球比賽.md "wikilink")**﹕[上海小將](../Page/上海.md "wikilink")[吳迪於男單決賽擊敗國家隊成員](../Page/吳迪.md "wikilink")[曾少眩](../Page/曾少眩.md "wikilink")，贏得一面金牌\[112\]。
  - **[排球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會排球比賽.md "wikilink")**﹕衛冕冠軍上海於男子組決賽以局數3-0力挫[解放軍](../Page/解放軍.md "wikilink")，第三度贏得該小項的金牌\[113\]。
  - **[手球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會手球比賽.md "wikilink")**﹕男子手球決賽，[江蘇以](../Page/江蘇.md "wikilink")8分的距離擊敗[山東](../Page/山東.md "wikilink")，摘下該小項的金牌\[114\]。
  - **[水球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會水球比賽.md "wikilink")**﹕[廣東於決賽中以二分險勝](../Page/廣東.md "wikilink")[上海](../Page/上海.md "wikilink")，阻止後者四度封王，成為冠軍\[115\]。
  - **[棒球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會棒球比賽.md "wikilink")**﹕上屆賽事無緣獎牌的廣東決賽中以5-3取勝，贏得他們歷史上首面的棒球金牌\[116\]。

#### 第十一日

  - **[籃球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會籃球比賽.md "wikilink")**﹕[廣東憑](../Page/廣東.md "wikilink")[朱芳雨攻入](../Page/朱芳雨.md "wikilink")43分，最終令球隊以81-76戰勝[山東](../Page/山東.md "wikilink")，首度贏得籃球項目的冠軍\[117\]。
  - **[曲棍球](../Page/中華人民共和國第十一屆全運會曲棍球比賽.md "wikilink")**﹕[遼寧於決賽中以](../Page/遼寧.md "wikilink")3-1力克[內蒙古](../Page/內蒙古.md "wikilink")，摘下了本屆全運會的最後一面金牌\[118\]。

## 奖牌榜和积分榜

与前几届全运会一样，本届全运会奖牌榜和积分榜不仅计算本次运动会取得的成绩，也把[上届夏季奥运会与](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会.md "wikilink")[上届冬季奥运会的獎牌计算在内](../Page/2006年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")。同时，由于部份代表团拥有两次计分的运动员(如代表[解放军](../Page/解放军.md "wikilink")，原籍为[广东](../Page/广东.md "wikilink"))，为防运动员作弊，对直接交手、对抗类项目的两次计分运动员进行附加限制，如两次计分运动员与原输送单位运动员在决定名次的比赛中相遇，则实行两次计分的运动员只能按所获名次积分的50%统计给运动员的原输送单位，包括夺得金牌，也只能算半面\[119\]。

最後更新於2009年10月29日：\[120\]

<table style="width:9%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 4%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><h3 id="奖牌榜">奖牌榜</h3>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>代表团</p></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th><p>总数</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/山东.md" title="wikilink">山东</a></p></td>
<td><p>63</p></td>
<td><p>44</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>153</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/解放军代表团.md" title="wikilink">解放軍</a></p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>128</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/江蘇.md" title="wikilink">江蘇</a></p></td>
<td><p>48.5</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><p>121.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁.md" title="wikilink">辽宁</a></p></td>
<td><p>48</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>128</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a></p></td>
<td><p>41</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>45.5</p></td>
<td><p>120.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/广东.md" title="wikilink">广东</a></p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>45.5</p></td>
<td><p>39.5</p></td>
<td><p>130</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>79</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑龙江省.md" title="wikilink">黑龙江</a></p></td>
<td><p>23.5</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>18.5</p></td>
<td><p>65</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>15.5</p></td>
<td><p>52.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/福建.md" title="wikilink">福建</a></p></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>51</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/湖南.md" title="wikilink">湖南</a></p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>10.5</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>34.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/浙江.md" title="wikilink">浙江</a></p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>27</p></td>
<td><p>25</p></td>
<td><p>68</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/四川.md" title="wikilink">四川</a></p></td>
<td><p>13.5</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>26</p></td>
<td><p>60.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/河北.md" title="wikilink">河北</a></p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>19.5</p></td>
<td><p>45.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/安徽.md" title="wikilink">安徽</a></p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>12.5</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>34.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/湖北.md" title="wikilink">湖北</a></p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>34.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/江西.md" title="wikilink">江西</a></p></td>
<td><p>10.5</p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/山西.md" title="wikilink">山西</a></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>28</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/陕西.md" title="wikilink">陕西</a></p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4.5</p></td>
<td><p>20.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉林.md" title="wikilink">吉林</a></p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>29.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/河南.md" title="wikilink">河南</a></p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>6.5</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/广西.md" title="wikilink">广西</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3.5</p></td>
<td><p>15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/内蒙古.md" title="wikilink">内蒙古</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>4.5</p></td>
<td><p>8.5</p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/贵州.md" title="wikilink">贵州</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>11</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="../Page/雲南.md" title="wikilink">雲南</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4.5</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>11.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="../Page/前卫体协.md" title="wikilink">前衛體協</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="../Page/火车头体育协会.md" title="wikilink">火車頭體協</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港特別行政區.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="../Page/重庆.md" title="wikilink">重庆</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>7</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="../Page/新疆.md" title="wikilink">新疆</a></p></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>5.5</p></td>
<td><p>7.5</p></td>
<td><p>14.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘肅.md" title="wikilink">甘肅</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>10.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31</p></td>
<td><p><a href="../Page/宁夏.md" title="wikilink">宁夏</a></p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32</p></td>
<td><p><a href="../Page/青海.md" title="wikilink">青海</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33</p></td>
<td><p><a href="../Page/西藏自治区.md" title="wikilink">西藏</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>2.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="../Page/海南省.md" title="wikilink">海南</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="../Page/通信体协.md" title="wikilink">通信體協</a></p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>总计</p></td>
<td><p>551</p></td>
<td><p>476</p></td>
<td><p>529</p></td>
<td><p>1556</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><h3 id="积分榜">积分榜</h3>
<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>代表团</p></th>
<th><p>总分</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/山東.md" title="wikilink">山東</a></p></td>
<td><p>3220</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/廣東.md" title="wikilink">廣東</a></p></td>
<td><p>2827.25</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/解放军代表团.md" title="wikilink">解放军</a></p></td>
<td><p>2656</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/江蘇.md" title="wikilink">江蘇</a></p></td>
<td><p>2679</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/遼寧.md" title="wikilink">遼寧</a></p></td>
<td><p>2574.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/上海.md" title="wikilink">上海</a></p></td>
<td><p>2547.25</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
<td><p>1753</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/四川.md" title="wikilink">四川</a></p></td>
<td><p>1563.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/浙江.md" title="wikilink">浙江</a></p></td>
<td><p>1515</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/河北.md" title="wikilink">河北</a></p></td>
<td><p>1305</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/黑龍江省.md" title="wikilink">黑龍江</a></p></td>
<td><p>1302.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
<td><p>1081.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/福建.md" title="wikilink">福建</a></p></td>
<td><p>996.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/湖北.md" title="wikilink">湖北</a></p></td>
<td><p>848</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/河南.md" title="wikilink">河南</a></p></td>
<td><p>783</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/湖南.md" title="wikilink">湖南</a></p></td>
<td><p>756.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/安徽.md" title="wikilink">安徽</a></p></td>
<td><p>736.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉林.md" title="wikilink">吉林</a></p></td>
<td><p>718</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/山西.md" title="wikilink">山西</a></p></td>
<td><p>567</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/陝西.md" title="wikilink">陝西</a></p></td>
<td><p>537</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/江西.md" title="wikilink">江西</a></p></td>
<td><p>464</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/內蒙古.md" title="wikilink">內蒙古</a></p></td>
<td><p>422.75</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/廣西.md" title="wikilink">廣西</a></p></td>
<td><p>413.75</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/雲南.md" title="wikilink">雲南</a></p></td>
<td><p>368.25</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="../Page/新疆.md" title="wikilink">新疆</a></p></td>
<td><p>341</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港.md" title="wikilink">香港</a></p></td>
<td><p>332</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="../Page/甘肅.md" title="wikilink">甘肅</a></p></td>
<td><p>317.25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="../Page/重庆.md" title="wikilink">重庆</a></p></td>
<td><p>252.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="../Page/貴州.md" title="wikilink">貴州</a></p></td>
<td><p>212.75</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="../Page/寧夏.md" title="wikilink">寧夏</a></p></td>
<td><p>154</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30</p></td>
<td><p><a href="../Page/前卫体协.md" title="wikilink">前衛體協</a></p></td>
<td><p>115.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31</p></td>
<td><p><a href="../Page/火车头体育协会.md" title="wikilink">火車頭體協</a></p></td>
<td><p>98.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32</p></td>
<td><p><a href="../Page/海南省.md" title="wikilink">海南</a></p></td>
<td><p>96</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33</p></td>
<td><p><a href="../Page/青海.md" title="wikilink">青海</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="../Page/西藏自治区.md" title="wikilink">西藏</a></p></td>
<td><p>70.25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35</p></td>
<td><p><a href="../Page/通信体协.md" title="wikilink">通信體協</a></p></td>
<td><p>40.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>36</p></td>
<td><p><a href="../Page/煤矿体协.md" title="wikilink">煤礦體協</a></p></td>
<td><p>20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37</p></td>
<td><p><a href="../Page/澳門.md" title="wikilink">澳門</a></p></td>
<td><p>17</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38</p></td>
<td><p><a href="../Page/金融体协.md" title="wikilink">金融體協</a></p></td>
<td><p>15</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39</p></td>
<td><p><a href="../Page/冶金体协.md" title="wikilink">冶金體協</a></p></td>
<td><p>13.5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>40</p></td>
<td><p><a href="../Page/电力体协.md" title="wikilink">電力體協</a></p></td>
<td><p>6.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="../Page/航天体协.md" title="wikilink">航天體協</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="../Page/水利江河体协.md" title="wikilink">水利江河體協</a></p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>总计</p></td>
<td><p>34830</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 紀錄

### 破紀錄

  - 世界紀錄﹕

| 日期     | 專項 | 運動員        | 代表團                                      | 成績 |
| ------ | -- | ---------- | ---------------------------------------- | -- |
| 10月17日 | 舉重 | 女子48公斤級總成績 | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重 | 女子48公斤級總成績 | [楊煉](../Page/楊煉.md "wikilink")           | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重 | 女子53公斤級總成績 | [李萍](../Page/李萍_\(举重运动员\).md "wikilink") | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重 | 女子53公斤級總成績 | [李萍](../Page/李萍_\(举重运动员\).md "wikilink") | 湖南 |
| 10月18日 | 舉重 | 女子63公斤級總成績 | [管新蕾](../Page/管新蕾.md "wikilink")         | 江蘇 |
| 10月18日 | 舉重 | 女子63公斤級總成績 | [歐陽曉芳](../Page/歐陽曉芳.md "wikilink")       | 遼寧 |
| 10月18日 | 舉重 | 女子63公斤級總成績 | [歐陽曉芳](../Page/歐陽曉芳.md "wikilink")       | 遼寧 |
| 10月21日 | 游泳 | 女子200米蝶泳   | [劉子歌](../Page/劉子歌.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月24日 | 舉重 | 男子69公斤級總成績 | [廖輝](../Page/廖輝.md "wikilink")           | 湖北 |

  - 亞洲紀錄﹕

| 日期     | 專項  | 運動員         | 代表團                                      | 成績 |
| ------ | --- | ----------- | ---------------------------------------- | -- |
| 10月17日 | 自行車 | 女子500米計時賽   | 李雪妹                                      | 河北 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子48公斤級總成績  | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子48公斤級抓舉   | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子48公斤級挺舉   | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級總成績  | [李萍](../Page/李萍_\(举重运动员\).md "wikilink") | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級抓舉   | [李萍](../Page/李萍_\(举重运动员\).md "wikilink") | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級挺舉   | [李萍](../Page/李萍_\(举重运动员\).md "wikilink") | 湖南 |
| 10月17日 | 游泳  | 男子400米混合泳   | [黃朝升](../Page/黃朝升.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 游泳  | 女子400米混合泳   | [李玄旭](../Page/李玄旭.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月18日 | 游泳  | 女子100米蝶泳    | [劉子歌](../Page/劉子歌.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月18日 | 游泳  | 女子400米自由泳   | [陈倩](../Page/陈倩_\(游泳运动员\).md "wikilink") | 山東 |
| 10月18日 | 游泳  | 男子4x100米自由泳 |                                          | 北京 |
| 10月20日 | 游泳  | 女子200米混合泳   | [齐晖](../Page/齐晖.md "wikilink")           | 浙江 |
| 10月20日 | 自行車 | 男子4公里團體追逐賽  |                                          | 山東 |
| 10月21日 | 游泳  | 女子200米蝶泳    | [劉子歌](../Page/劉子歌.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月22日 | 游泳  | 女子200米蛙泳    | [解放軍](../Page/解放軍.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月23日 | 舉重  | 男子56公斤級挺舉   | [龍清泉](../Page/龍清泉.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月23日 | 舉重  | 男子56公斤級總成績  | [龍清泉](../Page/龍清泉.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月23日 | 游泳  | 女子800米自由泳   | [陈倩](../Page/陈倩.md "wikilink")           | 山東 |
| 10月24日 | 舉重  | 男子69公斤級總成績  | [廖輝](../Page/廖輝.md "wikilink")           | 湖北 |
| 10月26日 | 田徑  | 男子三級跳       | [李延熙](../Page/李延熙.md "wikilink")         | 河北 |

  - 全國紀錄﹕

| 日期     | 專項  | 運動員           | 代表團                                      | 成績 |
| ------ | --- | ------------- | ---------------------------------------- | -- |
| 10月17日 | 自行車 | 女子女子500米計時賽   | 李雪妹                                      | 河北 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子48公斤級總成績    | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子48公斤級抓舉     | [王明娟](../Page/王明娟.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級總成績    | [李萍](../Page/李萍.md "wikilink")           | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級抓舉     | [李萍](../Page/李萍.md "wikilink")           | 湖南 |
| 10月17日 | 舉重  | 女子53公斤級挺舉     | [李萍](../Page/李萍.md "wikilink")           | 湖南 |
| 10月17日 | 游泳  | 男子400米混合泳     | [黃朝升](../Page/黃朝升.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月17日 | 游泳  | 女子400米混合泳     | [李玄旭](../Page/李玄旭.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月18日 | 游泳  | 女子100米蝶泳      | [劉子歌](../Page/劉子歌.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月18日 | 游泳  | 男子100米蛙泳      | [陳智游](../Page/陳智游.md "wikilink")         | 雲南 |
| 10月18日 | 游泳  | 女子400米自由泳     | [陈倩](../Page/陈倩_\(游泳运动员\).md "wikilink") | 山東 |
| 10月18日 | 游泳  | 男子4x100米自由泳   |                                          | 北京 |
| 10月20日 | 游泳  | 女子200米混合泳     | [齐晖](../Page/齐晖.md "wikilink")           | 浙江 |
| 10月20日 | 自行車 | 男子4公里團體追逐賽    |                                          | 山東 |
| 10月21日 | 游泳  | 女子200米蝶泳      | [劉子歌](../Page/劉子歌.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月22日 | 游泳  | 女子200米蛙泳      | [解放軍](../Page/解放軍.md "wikilink")         | 上海 |
| 10月23日 | 舉重  | 男子56公斤級挺舉     | [龍清泉](../Page/龍清泉.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月23日 | 舉重  | 男子56公斤級總成績    | [龍清泉](../Page/龍清泉.md "wikilink")         | 湖南 |
| 10月23日 | 游泳  | 男子100米蝶泳      | [周嘉威](../Page/周嘉威.md "wikilink")         | 廣東 |
| 10月23日 | 游泳  | 女子800米自由泳     | [陈倩](../Page/陈倩.md "wikilink")           | 山東 |
| 10月24日 | 舉重  | 男子69公斤級總成績    | [廖輝](../Page/廖輝.md "wikilink")           | 湖北 |
| 10月26日 | 田徑  | 男子三級跳         | [李延熙](../Page/李延熙.md "wikilink")         | 河北 |
| 10月26日 | 游泳  | 男子4×100米混合泳接力 |                                          | 廣東 |

### 平紀錄

  - 世界紀錄﹕
  - 亞洲紀錄﹕

| 日期     | 專項 | 運動員       | 代表團                                      | 成績 |
| ------ | -- | --------- | ---------------------------------------- | -- |
| 10月23日 | 游泳 | 女子800米自由泳 | [陈倩](../Page/陈倩_\(游泳运动员\).md "wikilink") | 山東 |

  - 全國紀錄﹕

| 日期     | 專項 | 運動員       | 代表團                            | 成績 |
| ------ | -- | --------- | ------------------------------ | -- |
| 10月23日 | 游泳 | 女子800米自由泳 | [陈倩](../Page/陈倩.md "wikilink") | 山東 |

## 对济南的影响

十一运会的在[济南的召开成为了这座城市进一步发展的契机](../Page/济南.md "wikilink")。除了提高济南的知名度和城市影响力外，全运会也带动了当地旅游业的发展\[121\]。同时，全运会为济南吸引来了许多海外华商的投资，带动了城市对外经贸的发展\[122\]。

为了迎接全运会，济南的许多马路街道都进行了改造，再加上政府的大力治理措施，济南市的生活环境得到了极大改善，整座城市面貌焕然一新。许多济南人认为全运会使得济南提高了整整一个档次。

## 争议

  - 於1月4日進行的速度滑冰男子10000米決賽，黑龍江運動員[宋興波因不滿觀眾的言語](../Page/宋興波.md "wikilink")，向在場觀眾豎[中指](../Page/中指.md "wikilink")\[123\]。結果，宋興波被判停賽一年\[124\]。此事件被傳媒稱為「中指門事件」。
  - 4月5日，吉林運動員[韓佳良因在男子全能](../Page/韓佳良.md "wikilink")3000米賽事惡意犯規，除被判黃牌後，並被取消所有比賽成績\[125\]。
  - 本屆全運會的游泳項目預賽於4月舉行，而全運會於10月。據[廣州日報报道](../Page/廣州日報.md "wikilink")，有運動員因避免於7月被國家隊招去參加[世界錦標賽](../Page/2009年世界游泳錦標賽.md "wikilink")，而打亂全運會的備戰計畫，降低其於全運會贏得獎牌的機會，故於預賽中未盡全力出賽\[126\]。
  - [現代快報報道有博彩公司為全運會女足預賽開盤](../Page/現代快報.md "wikilink")。中國女足教練[商瑞华表示此事不可思議](../Page/商瑞华.md "wikilink")\[127\]。
  - 4月24日的女足預賽，新疆隊在對北京隊的賽事中，因不滿裁判的判決，兩度毆打裁判。[中國足協官員郑超勇表示要對新疆隊的行为嚴加厲治](../Page/中國足協.md "wikilink")\[128\]。翌日，中國足協宣佈涉案的兩名教練與10名球員禁止參加之後的全運會賽事\[129\]。
  - 7月26日，[北京與](../Page/北京.md "wikilink")[天津於男子足球甲組的最後一場小組賽對壘](../Page/天津.md "wikilink")，賽事中天津三人被判[紅牌離場](../Page/紅牌.md "wikilink")，至補時階段，天津門將企圖罷賽，終被阻止。其後，判裁[何志彪嗚笛完場](../Page/何志彪.md "wikilink")，天津球員[郝腾蛟追擊何氏](../Page/郝腾蛟.md "wikilink")150米，最終被衛警制服\[130\]。事後，天津隊領隊表示歉意，中國足協則宣佈會對天津做出處分\[131\]。翌日，中國足協宣佈取消天津隊的成績﹔對天津隊負責人[尹怡與教練組作內部調查](../Page/尹怡.md "wikilink")﹔下令疑涉案球員於一日提交報告，並會對有關球員作進一步處分\[132\]\[133\]。7月30日，中國足協公佈處分﹕其中8位球員停賽三年至五場賽事不等，多次指責判裁的[赵世桐則被終生禁賽](../Page/赵世桐.md "wikilink")\[134\]。
  - 9月9日，全运会跆拳道比赛在山东滕州市开始举行，浙江省跆拳道队由于在选赛时取得了优异的成绩，因此决赛阶段的比赛更加让人期待。然而，在跆拳道项目首日比赛后，浙江省跆拳道队教练庞海远便因“身体原因”提前返回浙江。回到家中不久便跳楼自杀。有媒体认为她的自杀与“金牌内定”和“政绩全运”有关。\[135\]
  - 10月14日，十一运女子跳床比赛结束，2008奥运冠军[何雯娜仅取得第](../Page/何雯娜.md "wikilink")5名的成绩。赛后在接受记者采访时，何雯娜说：“我不意外吧，我早就知道金牌会属于谁，打分项目，就这样吧。”而当记者再进一步追问，“能具体说一下‘打分项目’是什么意思时”，何雯娜回答说“你们知道就是了”\[136\]。部分媒体认为何雯娜的言语揭示了部分全运金牌可能存在赛前内定的现象。但是当晚她回到运动村后。教练就来到她的房间询问她说过什么，在这种情况下，当天深夜，何雯娜马上否认自己曾抱怨裁判。“我当时说的"注定"，是讲我知道自己注定拿不到金牌了。因为我并不在最好状态，对手的实力本来就非常强，我拿不到金牌是很正常的。”\[137\]

## 禁藥醜聞

本屆全運會爆出四宗禁藥醜聞。[河南賽艇手](../Page/河南.md "wikilink")[郭林娜被發現尿液樣本呈陽性](../Page/郭林娜.md "wikilink")，有服食[興奮劑之疑](../Page/興奮劑.md "wikilink")。賽會宣佈郭林娜的個人賽及雙人賽、四人賽的成績均會被取消，並有可能被禁賽4年\[138\]。

[內蒙古射擊運動員](../Page/內蒙古.md "wikilink")[栗傑興奮劑檢查呈陽性反應](../Page/栗傑.md "wikilink")，賽會決定取消栗傑十一運會全部比賽成績，並取消內蒙古自治區体育代表團十一運會體育道德風尚奬評選資格；給予內蒙古代表團全國體育系統内通報批評，並通報其上級主管單位；進一步的處罰將根據國家體育總局的有關規定由相關部門作出\[139\]。

在女子100米短跑贏得金牌的[福建運動員](../Page/福建.md "wikilink")[王靜被發現使用興奮劑](../Page/王静_\(运动员\).md "wikilink")，賽會宣佈取消其金牌\[140\]。田管中心翌年宣佈她會面臨4年的停賽\[141\]。
舉重男子105公斤以上級銀牌得主[遼寧選手](../Page/遼寧.md "wikilink")[東峰的興奮劑檢測呈陽性](../Page/東峰.md "wikilink")，被國家體育總局取消其第二名資格，並取消遼寧省體育代表團十一運會體育道德風尚獎，給予遼寧省代表團全國體育系統内通報批評，並通報其上級主管單位，進一步的處罰將根據國家體育總局的有關規定由相關部門做出\[142\]。

## 参考资料

<div style="height: 150px; width:99%; overflow: auto; padding: 3px; border:1px solid white; reflist4" class="references-small">

</div>

## 外部链接

  - [十一運會官方網頁](https://web.archive.org/web/20081216114558/http://www.11th-games.org.cn/)
  - [十一運會搜狐網頁](http://sports.sohu.com/shandong2009/)
  - [十一運會新浪網頁](http://sports.sina.com.cn/z/11thquanyun/index.shtml)

{{-}}

[中华人民共和国第十一届运动会](../Category/中华人民共和国第十一届运动会.md "wikilink")
[Category:2009年中国体育](../Category/2009年中国体育.md "wikilink")
[Category:2009年綜合運動會](../Category/2009年綜合運動會.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国山东省事件](../Category/中华人民共和国山东省事件.md "wikilink")
[Category:济南体育史](../Category/济南体育史.md "wikilink")
[Category:2009年10月](../Category/2009年10月.md "wikilink")

1.  [第十一届全运开闭幕时间确定 10月16日济南开幕](http://sports.sohu.com/20090605/n264359309.shtml)

2.  [山东队63金居历史次高
    江苏0.5金险胜辽宁列第2](http://sports.sohu.com/20091028/n267813950.shtml)

3.  [十一運會官方紀錄](http://result.11th-games.org.cn/zh-cn/Records_cn.aspx)

4.  [段世杰宣读授予体育运动奖章决定](http://www.shandong2009.cn/bms/xcbb/200910/t20091028_5044676.htm)


5.  [女飞人被检测出服用兴奋剂
    王静和教练终身禁赛](http://sports.sohu.com/20091027/n267758702.shtml)

6.  [选手拒退场观众险群殴](http://sports.sohu.com/20091023/n267692998.shtml全运柔道频出钉子户)

7.  [山东省获第十一届全运会承办权 2009年将举办比赛](http://www.nihaotw.com/ty/mnxy/200706/t20070630_178763.htm)

8.  [第十一届全国运动会会徽揭晓](http://www.11th-games.org.cn/qyhdsj/200711/t20071119_2903736.htm)


9.  [十一运吉祥物"泰山童子"诞生
    刘鹏揭晓姜大明颁奖](http://www.11th-games.org.cn/dongtai/200810/t20081014_4006570.htm)


10. [十一运会吉祥物揭晓](http://www.11th-games.org.cn/sytp/200810/t20081013_4004850.htm)


11. [十一运会奖牌"璇宝"正式亮相](http://www.11th-games.org.cn/dongtai/200812/t20081218_4189601.htm)


12. [第十一届全运会火炬揭晓
    借鉴如意造型提炼制作](http://sports.sina.com.cn/o/2009-04-28/16214350726.shtml)

13. [火炬——十一运会火炬“如意”揭开面纱](http://www.11th-games.org.cn/xzzx/200906/t20090623_4807931.htm)


14. [全运会圣火成功采集
    全国传递活动即将展开](http://sports.sohu.com/20090801/n265643022.shtml)

15. [十一运开闭幕式及赛事门票销售公告](http://www.11th-games.org.cn/zwhgg/200908/t20090831_5041182.htm)


16. [山東威海"全運會"門票于9月1日起正式銷售](http://www.sd.xinhuanet.com/wq/2009-09/01/content_17562218.htm)


17. 十一運會足球項目共有四個，分別為男子20歲以下組和16歲以下組，以及女子成年組和青年組

18.
19. [十一運會運動員信息](http://result.shandong2009.cn/zh-cn/Participant_cn.aspx)


20. [十一运会冬季项目明年元旦率先开赛](http://www.11th-games.org.cn/dongtai/200812/t20081218_4189600.htm)


21. [第11届全运会竞赛项目布局初定山东办42个项目](http://lzcb.dzwww.com/sdxw/200508/t20050819_1163383.htm)


22.
23. [宁夏20年始夺全运会首金
    于静夺魁竟需照片作证](http://sports.sohu.com/20090104/n261564079.shtml)

24. [十一运会首金诞生
    于静夺得速滑女子项目冠军](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/200901/t20090102_4219093.htm)


25. [全运男子速滑短距离全能赛
    于凤桐夺冠浙江摘银](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/200901/t20090102_4219171.htm)


26. [全运会速滑赛女子全能
    解放军包揽冠亚王霏摘金](http://sports.sohu.com/20090104/n261558097.shtml)

27. [全运会男子全能一波三折
    孙龙将演逆转收获金牌](http://sports.sohu.com/20090104/n261562264.shtml)

28. [全运会自由式滑雪比赛落幕
    李科赵姗姗分获男女组冠](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/200901/t20090105_4222248.htm)


29. [全运山东赛区首金产生
    王濛女子短道500米夺冠](http://sports.sohu.com/20090404/n263206587.shtml)

30. [短道速滑男子组500米决赛
    马云峰夺冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200904/t20090404_4389582.htm)


31. [全运会短道速滑接力赛结束
    黑龙江包揽男女金牌](http://sports.sohu.com/20090405/n263217290.shtml)

32. [王濛首成三冠王　黑龙江包揽六金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200904/t20090407_4390941.htm)


33. [全运会花滑赛张丹/张昊双人卫冕
    庞清/佟健居亚](http://sports.sohu.com/20090410/n263323452.shtml)

34. [刘艳引爆青岛滑冰馆
    一姐为山东省夺得全运首金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200904/t20090411_4403375.htm)

35. [刘艳夺女子单人滑冠军
    山东收获全运会冰上首金](http://sports.sohu.com/20090411/n263333358.shtml)

36. [全运会花滑老将李成江三连冠
    赛后透露肯定退役](http://sports.sohu.com/20090412/n263341577.shtml)

37. [网球团体比赛首日无冷门
    五朵金花很抢眼](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200907/t20090719_4911953.htm)

38. [全运会男足-高翔梅开二度
    山东3-1四川获开门红](http://sports.sohu.com/20090722/n265408904.shtml)

39. [十一运女子网球团体赛产生四强](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200907/t20090725_4956266.htm)

40. [网球男团比赛全部结束
    江苏力克湖北勇夺金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200907/t20090727_4958973.htm)

41. [上海3：0胜广东
    摘得男足甲组金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200908/t20090801_4966034.htm)

42. [全运男足-上海3-0胜10人广东 26年后再夺冠](http://sports.sohu.com/20090801/n265647085.shtml)

43. [跆拳道第三比赛日
    赵林张华夺冠](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200909/t20090911_5041392.htm)


44. [跆拳道比赛收官日
    山西郑义北京罗微摘金](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200909/t20090912_5041518.htm)

45. [女子手球预赛
    山东队小组第一晋级](http://www.shandong2009.cn/sskx/200909/t20090915_5041596.htm)

46. [肖爱华五连冠
    王敬之男佩摘金](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200909/t20090917_5041670.htm)


47. [体操女子团体决赛
    上海队夺冠](http://www.shandong2009.cn/sskx/200909/t20090917_5041675.htm)

48. [女子手球圆满落幕
    解放军队成功卫冕](http://www.shandong2009.cn/sskx/200909/t20090920_5041784.htm)


49. [体操比赛落幕](http://www.shandong2009.cn/tyrd/tyrdtp/200909/t20090921_5041947.htm)


50. [解放军女沙排夺冠](http://www.shandong2009.cn/tyrd/tyrdtp/200909/t20090926_5042283.htm)


51. [乒乓球男单决赛
    解放军王皓险胜夺冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091002_5042528.htm)

52. [四川队卫冕全运会跳水女团冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091004_5042631.htm)

53. [全运女双三米板上海折桂
    吴敏霞夺个人全运首金](http://sports.sohu.com/20091012/n267296825.shtml)

54. [全运决出开幕后首金
    李雪妹获500米计时赛冠军](http://sports.sohu.com/20091017/n267434040.shtml)

55. [一运会女子举重48公斤级
    湖南王明娟夺冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091017_5043656.htm)

56. [全运会羽毛球女单决赛
    浙江王琳获得冠军](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091017_5043694.htm)

57. [女子50米步枪三姿赛
    武柳希夺金杜丽仅获第四名](http://sports.sohu.com/20091017/n267442456.shtml)

58. [17日全天综合：运动经历感人　比赛成绩惊人](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091017_5043701.htm)

59. [七个2：0干净收官：武术散打７块金牌各归其主](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091017_5043702.htm)

60. [十一运会摔跤比赛开赛首日产生三金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091017_5043669.htm)

61. [女子4x100米自接力老将告别
    朱颖文洒泪周雅菲无憾](http://sports.sina.com.cn/o/2009-10-17/21304640045.shtml)

62. [全运游泳张琳400自夺冠
    两新星力压齐晖吴鹏摘金](http://sports.sina.com.cn/o/2009-10-17/20234639850.shtml)

63. [白雪问鼎全运马拉松
    一战成就“双料冠军”](http://sports.sohu.com/20091018/n267463597.shtml)

64. [女子射箭奥林匹克赛
    张娟娟惜败无缘16强](http://sports.sohu.com/20091018/n267470235.shtml)

65. [马术盛装舞步团体赛广东夺冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091018_5043768.htm)

66. [解放军力克辽宁夺得十一运女篮冠军
    实现七连冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091018_5043779.htm)

67. [常永祥夺得十一运古典式摔跤７４公斤级金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091018_5043766.htm)

68. [内蒙古夺得男子10米气手枪团体冠军](http://www.shandong2009.cn/tyrd/tyrdtp/200910/t20091020_5043917.htm)

69. [马术:“奥运第一人”刘丽娜终为新疆队夺得首金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091020_5043950.htm)

70. [湖南黑马爆冷夺冠　穆爽爽受伤仅获铜牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091020_5043948.htm)

71. [山东队女子2000米八人单桨有舵手夺冠](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/tyrdtp/200910/t20091020_5043937.htm)

72. [4x200自接力：北京银牌张琳5金梦破
    上海队夺冠](http://sports.sohu.com/20091020/n267567535.shtml)

73. [山西队祝珊珊获得全运会射箭女子个人冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091020_5043945.htm)

74. [柔道首日决出四金
    冼东妹全运取三冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091021_5043967.htm)

75. [山东夺男子场地4公里追逐赛冠军
    一纪录被四次超越](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091020_5043954.htm)

76. [综述：激流回旋广东继续领跑　奥运突破要从打基础做起](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091020_5043946.htm)

77. [天津队夺得女子水球冠军](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/tyrdtp/200910/t20091020_5043960.htm)

78. [十一运会花样游泳
    蒋文文／蒋婷婷圆冠军梦](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091020_5043952.htm)

79. [河南选手田梦旭技压群雄夺得男子10000米金牌](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091021_5043984.htm)

80. [辽宁队夺得十一运艺术体操集体全能项目金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091021_5043983.htm)

81. [刘子歌飙升创33年历史 433天世界纪录重归中国\!](http://sports.sohu.com/20091021/n267612721.shtml)

82. [全运网球女单李娜退赛
    此前拒绝采访称领导不让](http://sports.sohu.com/20091021/n267598846.shtml)

83. [射击比赛决出最后一块金牌](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091022_5044081.htm)

84. [田径综合：飞人大战平淡收场　铁饼女将超越世锦赛冠军](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091022_5044120.htm)

85. [齐晖：这是我最巅峰的状态](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091022_5044107.htm)

86. [内蒙古选手王浩获得男子20公里竞走冠军](http://www.11th-games.org.cn/tyrd/tyrdtp/200910/t20091022_5044060.htm)

87. [女子山地越野赛
    江苏名将任成远夺冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091022_5044102.htm)

88. [天津女柔夺取首金瞬间
    佟文电话成催泪弹](http://sports.sohu.com/20091023/n267660129.shtml)

89. [17岁中学生全运夺冠
    陆敏佳创3届最佳](http://sports.sohu.com/20091023/n267691794.shtml)

90. [内蒙古队爆冷击败新疆队
    获得射箭男团冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091023_5044185.htm)

91. [“一根杆”决定冠军　上海队夺得马术首金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091023_5044187.htm)

92. [男子周嘉威平亚洲纪录　女子陈倩超亚洲纪录](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091023_5044199.htm)

93. [刘霞女子柔道无差别级夺冠
    全运金牌梦圆](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091024_5044215.htm)

94. [张帅在全运会网球女子单打比赛中击败郑洁跻身四强](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091024_5044270.htm)


95. [李富玉夺得男子公路个人计时赛冠军](http://www.11th-games.org.cn/sytp/200910/t20091024_5044273.htm)

96. [全运五朝元老李少杰：神奇一掷　完美谢幕](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091024_5044289.htm)

97. [全运男排半决赛
    上海3-0江苏距离卫冕只差一步](http://sports.sohu.com/20091025/n267717993.shtml)

98. [三连冠创全运历史
    刘翔13秒34险胜摘金](http://sports.sohu.com/20091025/n267720821.shtml)

99. [广东队王冠赢得现代五项男子个人冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091025_5044361.htm)

100. [山东队夺得女子公路团体计时赛冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091025_5044346.htm)

101. [天津队李喆／彭帅获得网球混双金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091025_5044362.htm)

102. [广东队包揽男女4X400米接力金牌](http://www.11th-games.org.cn/sytp/200910/t20091026_5044520.htm)

103. [香港老将黄金宝赢下自行车“马拉松”](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091026_5044512.htm)

104. [奥运军团“称霸”全运拳击比赛
     １０名选手夺取７金](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091026_5044510.htm)


105. [山东队夺得十一运会男足乙组（U16）冠军](http://www.shandong2009.cn/ywsd/200910/t20091026_5044515.htm)


106. [皮划艇决出6枚金牌　奥运冠军杨文军无缘金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091026_5044486.htm)

107. [十一运垒球顺利收官　强弱格局上演大翻盘](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091026_5044448.htm)

108. [彭帅2-0完胜韩馨蕴
     夺第四冠成就全运多金王](http://sports.sohu.com/20091027/n267774054.shtml)

109. [更强纪录2013待超越
     四金彭帅成50年女网第一人](http://sports.sohu.com/20091027/n267779495.shtml)

110. [马晓旭替补绝杀
     辽宁1-0江苏获得冠军](http://sports.sohu.com/20091027/n267783338.shtml)

111. [香港队夺得场地障碍赛金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091027_5044575.htm)


112. [网球男单上演新旧势力对决
     上海18岁小将吴迪夺金](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091027_5044562.htm)


113. [全运会男排决赛
     上海队3-0横扫解放军成功卫冕](http://sports.sohu.com/20091027/n267784533.shtml)

114. [江苏击败东道主山东夺得男手金牌](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091027_5044581.htm)


115. [“老对手”对决　广东终止上海四连冠](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091027_5044588.htm)


116. [十一运棒球赛收官　老将新秀同场竞技精彩纷呈](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091027_5044592.htm)


117. [朱芳雨43分力压巴特尔
     广东首夺全运会男篮金牌](http://sports.sohu.com/20091028/n267809607.shtml)

118. [辽宁队成功卫冕男子曲棍球冠军](http://www.11th-games.org.cn/ywsd/200910/t20091028_5044635.htm)


119. [预防重演孙福明让金事件
     十一运修改计分办法](http://sports.mop.com/zhqt/qqt/2008/1010/1048175412.shtml)

120. [十一全运奖牌榜](http://result.11th-games.org.cn/zh-cn/Medals_cn.aspx)

121.

122.

123. [第十一届全运会惊现第一乱
     宋兴宇竖中指惹众怒](http://sports.sohu.com/20090106/n261586866.shtml)

124. [全运会速滑赛中指门升级
     宋兴宇被指为故意放水](http://sports.sohu.com/20090108/n261644865.shtml)

125. [韩佳良恶意犯规得黄牌
     全运会所有成绩均被取消](http://sports.sohu.com/20090405/n263215482.shtml)

126. [全运年游泳玄机多
     队员故意“放水”避战世锦赛](http://sports.sohu.com/20090414/n263324912.shtml)

127. [赌球首次入侵全运女足
     博彩公司开盘商瑞华吃惊](http://sports.sohu.com/20090422/n263539707.shtml)

128. [全运会预赛女足30多人围攻裁判
     保安护驾亦遭殃](http://sports.sohu.com/20090424/n263609638.shtml)

129. [新疆女足全运队吃重磅罚单
     教练队员12人均停赛](http://sports.sohu.com/20090426/n263621291.shtml)

130. [天津狂奔150米打何志彪
     京津球迷互砸水瓶](http://sports.sohu.com/20090726/n265494199.shtml)

131. [天津全运主帅向球迷道歉
     足协表态将会严肃处理](http://sports.sohu.com/20090727/n265502405.shtml)

132. [全运纪委会取消天津队资格
     足协将重罚违纪球员](http://sports.sohu.com/20090727/n265511869.shtml)

133. [天津男足被取消全運會資格
     足協將重罰違紀球員](http://news.xinhuanet.com/sports/2009-07/27/content_11780949_1.htm)

134. [足协重罚天津U20肇事者 12人受罚1人被终生禁赛](http://sports.sohu.com/20090730/n265606087.shtml)

135. ["金牌内定"确有其事?
     解析跆拳道裁判自杀谜团](http://news.ifeng.com/sports/zonghe/200910/1029_4685_1409439.shtml)

136. [何雯娜：早就知道金牌归属奥运也拿了不缺这块](http://sports.sohu.com/20091016/n267405384.shtml)

137. [何雯娜否认惊人语：从没抱怨过裁判
     知足者常乐](http://sports.sohu.com/20091016/n267405384.shtml)

138. [全运曝出首例兴奋剂事件
     河南选手郭林娜遭处罚](http://sports.sohu.com/20091018/n267464117.shtml)

139. [十一运会爆出第二例兴奋剂事件](http://news.xinhuanet.com/sports/2009-10/22/content_12296754.htm)

140. [全运曝第三例兴奋剂事件
     百米冠军王静金牌取消](http://sports.sohu.com/20091026/n267734383.shtml)

141. [十一运最大悬案难完结
     女飞人王静或遭禁赛四年](http://sports.sohu.com/20100317/n270884564.shtml)

142. [十一运第四例兴奋剂通报
     辽宁举重亚军被剥夺奖牌](http://news.xinhuanet.com/sports/2009-11/19/content_12493493.htm)